%%=============================================================================
%% Samenvatting
%%=============================================================================

% TODO: De "abstract" of samenvatting is een kernachtige (~ 1 blz. voor een
% thesis) synthese van het document.
%
% Deze aspecten moeten zeker aan bod komen:
% - Context: waarom is dit werk belangrijk?
% - Nood: waarom moest dit onderzocht worden?
% - Taak: wat heb je precies gedaan?
% - Object: wat staat in dit document geschreven?
% - Resultaat: wat was het resultaat?
% - Conclusie: wat is/zijn de belangrijkste conclusie(s)?
% - Perspectief: blijven er nog vragen open die in de toekomst nog kunnen
%    onderzocht worden? Wat is een mogelijk vervolg voor jouw onderzoek?
%
% LET OP! Een samenvatting is GEEN voorwoord!

%%---------- Nederlandse samenvatting -----------------------------------------
%
% TODO: Als je je bachelorproef in het Engels schrijft, moet je eerst een
% Nederlandse samenvatting invoegen. Haal daarvoor onderstaande code uit
% commentaar.
% Wie zijn bachelorproef in het Nederlands schrijft, kan dit negeren, de inhoud
% wordt niet in het document ingevoegd.

\IfLanguageName{english}{%
\selectlanguage{dutch}
\chapter*{Samenvatting}
% \lipsum[1-4]
\selectlanguage{english}
}{}

%%---------- Samenvatting -----------------------------------------------------
% De samenvatting in de hoofdtaal van het document

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Samenvatting}{Abstract}}

Angular, React en Mithril zijn drie redelijk jonge\footnote{Angular werd uitgegeven in 2016, React in 2013 en Mithril in 2014} frameworks of bibliotheken die een developer kunnen helpen bij het maken van een SPA\footnote{Single Page Application}. 

In deze thesis wordt onderzocht welke zaken belangrijk zijn bij het maken van de keuze tussen Angular, React of Mithril. Dit is dan ook de onderzoeksvraag. Om op deze vraag een duidelijk antwoord te kunnen geven, worden enkele kleinere deelvragen beantwoordt:
\begin{itemize}
    \item Wat zijn de gemeenschappelijke aspecten tussen Angular, React en Mithril?
    \item Wat zijn de voornaamste verschillen tussen Angular, React en Mithril?
    \item Welk framework of welke bibliotheek biedt de hoogste performantie\footnote{Hierbij worden begrippen als snelheid en geheugenverbruik onderzocht.}?
    \item Welk is het meest populaire\footnote{Gebaseerd op npm trends, Google Trends, GitHub statistieken en StackOverflow populariteit.} framework of bibliotheek?
    \item Welk framework of welke bibliotheek is beter geschikt voor specifieke gevallen?
\end{itemize}

Als eerste werden Angular, React en Mithril grondig bestudeerd. Hierdoor kon een algemeen beeld gevormd worden over de drie technologieën\footnote{Hoofdstuk \ref{ch:stand-van-zaken}}.

Daaropvolgend werden enkele testgevallen opgesteld en uitgevoerd om te bepalen welk van de drie de beste performantie biedt\footnote{Hoofdstuk \ref{ch:methodologie}}.

Als laatste werden de technologieën met elkaar vergeleken om zo tot een oplossing te komen op de onderzoeksvraag\footnote{Hoofdstuk \ref{ch:conclusie}}.
